男人考自動波戇唔戇鳩？

純粹討論下，大家講下自己理據

唔使理據 唔止戇鳩 直頭柒撚到喊 成個女人咁

理得人地 考咩都要比人批判

咁又點？我租埋司機囉最多。

我一開始考之前都諗過依個問題
其實自己想揸咩車咪考咩牌囉

洗鬼諗人地點諗咩
隨時班友仔根本連牌都無

最緊要岩自己，洗閪理人地諗乜

考自動波呢下最多係柒
On9個下係咁都要上網問
仲要係連登

考自動波唔係問題，考到岀嚟唔好亂柒咁揸就得

男人本身已經on9

唔on9~

當你到某一日要揸棍私或者棍van既時候

你就會覺得自己on9

而家出面想搵架棍波既車都難啦
除非你係揸貨van果類啦
唔洗理戇唔戇鳩啦 方便咪得囉
連登真係好多小朋友

我自動波一take pass
唔洗理人 又唔係渣搵食車

橫掂都要學，點解唔學多樣野？
唔理你男人女人揸自/棍on唔on9個啲啦

講真有幾何揸棍波
利伸 1 2 牌

唔係戇唔戇鳩嘅問題
係考棍波抵啲
就好似個個考VAN仔 但係好多係為咗揸私家車
建議可以試一兩堂棍波先 唔得咪轉囉
利申：1 2 3 22

你呀 屌你老母我講轉右你就搵路口 慢啲搵路口姐 我幾時講過剎車呀 打右燈啦 轉右 屌你老母轉右你就發定個訊號話人聽先得嫁 落離合 一腳踏到底做一二一二 一二一二隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀 推啦係到推 好 禁下喇叭啦 屌你老尾屄 果個果個係咪你老襟黎嫁 減二檔 推啦 隻手減二檔啦 個隻屄手識唔識做嫁 屌你老母小兒麻痺嫁你 抬起隻手 抬起個離合器 碌柒啦你咁 嗌你抬起個離合器都未抬到 講四五句都未郁 加油啦 又開追悼會嫁啦 屌你咁樣負車唔行點得嫁姐 三檔 碌柒呀你依啲 節奏咁樣死得啦 唉

全球私家車而家都自動波
如果唔係有工作上需要就自動波
唯一擔心係如果自動波肥左就柒到貼地

男人老狗揸個廢牌 自己諗戇唔戇鳩

貨van都愈黎愈多自動波

唔戇鳩
不過少樣野玩

兩個淨係考左自動波既人

留低腐皮又唔敢出聲

之前有位巴打明明學自動波
死要面四圍同人講自己學棍波
點知同佢一齊旅行班fd真係book架棍波俾佢渣

揸架車都要分男女

最唔戇鳩係請司機

自己揸車正戇鳩

on9 揸棍波真係攞黎煩

男人老狗考自動波都fail就柒到減

香港:棍波 = ON撚9
2手車棍貴,同款計自動波選擇多
代理少入棍,有都好貴

利伸:渣棍

有乜理由book車唔book司機

考自動van囉
返正而家連van仔都係自動波多

去到外國租車棍仔多，你諗你啦

男人冇棍點出黎行？

身為男人 點可以冇棍

最on9係無視自己既需要 羊群心理

大個仔喇 考咩係睇自己 唔係睇人地考咩你就要跟

你揸咩車

屌你老母 自動波女人啊？
利申棍波

得歐洲先多棍 其他都係自動多
香港人自駕遊勝地日本 租車9成都係自動波
而家歐洲都已經越人越多人用自動

笑你成年人重問得出呢個問題

唔考棍無得揸跑車

所有話「洗乜理人地點睇」既人
都係棍波1 take pass唔到
甚至可能係唔敢挑戰棍波既loser

老老實實，我覺得你唔需要揸，但要識，多個技能實好d架啦，到真係要起上黎都無咁柒

而家VAN仔都有自動啦
幾可有咁既情況

VAN而家都多自動

為左個型字 去搞埋啲唔實用既野個啲人先係最柒囉唔該

關其他人咩事
要罵你戇鳩嘅人 你考棍波咪一樣可以話你戇鳩

在意人目光既人最on9

考棍波肥幾次最戇鳩！

鍾意車咪學棍波
想揸車咪就咁自動波

最戇鳩係d考掍波唔一take pass既人打晒飛機話自動波有幾廢

啲人考兩次棍
都好過你1 take自動啦

利申 1take棍仔 呢家考完就可以揸番自動仔

自己開心咪得囉

（考棍）

好多人就係上網/身邊朋友耳濡目染底下覺得考棍波先係男人
但係出到黎除左搵食車 都係渣自私
不過男人堆考車 你要考自動真係唔好俾人知你去考車
識人有個肥4,5次 洗左幾萬銀幾年時間都走去考個棍為左唔俾人笑

個柒頭皮假膠黎
日鳩日開引戰文等棍波自動波世界大戰
有前科

當笑話睇下囉

以前呃朋友話自己考棍波牌 宜家仆街了

LIHKG @ Android

無牌點試呀on9

咩波都好，唔係一take pass就係on9

肥左都唔會周街唱

叫你考自動波嗰啲都係冇考棍中撚咗伏，想有人陪

依家跑車都軚波，考棍波做咕哩咪考囉

你仲頭文字年代？

多舊魚咪你？

車係為男人設計既。坐上去就應該識。考棍定自動你自己諗啦

利申：自學第二日就上highway

考自動波唔緊要，最重要係明白極力子同波箱嘅原理。
要記住自動波並唔係比唔識揸車嘅人，自動波係用嚟方便識揸車嘅人！

無車揸就真係on9啦

好廢，死垃圾

考咩有乜所謂，識揸就得啦，態度重要過技術，最緊要係安全到埗

Btw 有錢就大哂，俾錢人揸，洗咩自己落場

其實我覺得
真男人-棍波
男人-自動波冇問題
女人-唔好渣車

唔戇鳩

點解要增加難度
增加自己fail 既機率
去換取自己一世都唔會揸既車款牌照 ?
你唔考巴士的士？
百害而無m利既野都做先係on9

利申棍波電單車 自動波私家車

考棍揸棍>考自揸自>考棍揸自

考多過一次棍而又笑人考自先on9
考完唔用又無需要都係on9
增加難度又無用 同錢佢對

為面
真男人呀嘛

自問手腳唔太協調
考棍晒錢晒時間

自動波一take pass
揸咗幾年lu

唔on9
反正棍波車都開始絕種
棍波自動咪又係代步
最on9係考完個牌好多人都係亂鳩咁揸

fail 左唔洗錢咩？
同錢作對 仲好意思開po 恥笑人

咩男人既浪漫 真係笑大人個口
學電單車就真男人啦

經過馬路睇人學自動波會留意男定女

講真
會介意俾人話唔係男人嘅人年紀大極有限

幾歲呀？問你老母啦on9

lm

無話抵d 棍波難考用多時間錢上堂 肥左又要重考

唔講無人知

叫你考棍波既人多數話咩搵食棍波好d
做人做狗自己諗

自己想點就點 我考自動 考完無用過

如果你有興趣拎國際牌去其他地方自駕遊就學棍
好多落後地方都冇自動揸
同埋普遍外地租棍平過租自動
如果唔係香港地人多車多揸自動好過
揸棍波遇上塞車吊離合器吊到你抽筋

好多唔係1 take 運輸署有資料
棍好似10-20%
auto 30-40%

認真問
棍波好難咩
學車價錢一樣點解唔學埋佢
棍波車就成為歷史
第時想揸都冇都揸

男人老狗fail 棍波都仲要繼續考真係柒到咸
無咁既能力又要覺得自己得
最後fail 真係柒到 仲要貴過一take 自動

考兩次或以上棍係無資格笑一take 自動

睇自己囉 棍波係車既精綷，不過你之後剩揸私家車咪考自動波囉

唔明有咩on唔on9 朋友1A牌咪又係照揸458車啲女女，唔通啲女重問你係咪棍波咩

考個車牌都要上網問人點睇就最撚憨鳩

比較數據冇意思
正如香港大學生都唔明點解有人讀唔到大學
好多人以為學車唔洗做prep
就梗係肥佬

我哥同一個男中同, 女中同3個考棍fail左無再理... 比我死都考落去 唔係之前咪晒錢
其實有錢考十幾次都得 叫埋人開路🙈 有錢大晒

其實考1,2次無咩分別 1次係運氣好d 出到黎又係重新學過
唔好考多過4,5次就得 馬路炸彈 基本上學30個鐘已經好熟

其實係咪得香港人先有依啲咁on9既諗法？咩學自動波就等於廢柴既言論

係外國是旦係街市揾個師奶阿婆我諗10個有8個都識揸棍波車，唔明識揸棍有咩咁特別

其實考棍定自動有咩所謂 睇自己需要囉
不過都係果句 到你要揸棍然後發現原來自己得A牌
到時衰咗唔好喊

都唔明棍波有幾難
個個心態諗住 考棍一定衰 自動易咁多 梗係考自動
咁就仆得街啦

利伸: 棍VAN 1TAKE PASS

最撚簡單 當車係玩具嘅考棍 當車係工具咪自動

考自動嘅人唔明拖波 爭趾幾好玩

利伸：渣人地車 自己冇車

考自動波都唔好意思叫自己做男人啦

仲有啲咩”唔係1 take pass就唔係男人”既言論又係on9 我諗係本身個人自卑先會諗埋依啲野

我老母都笑我老豆兩take pass
成年人既小笑話姐
認真你就輸了

同意
睇師傅手唔手鬆

棍波牌冇錢買車 VS 父幹送跑車既自動波牌

請問點解自駕遊唔好揸棍呢

考棍都係為左型姐

考就棍啦
男人識多樣野有乜所謂
買就理鬼得你自動定棍

其實如果唔係搵食車 考自動波有咩所謂
不過考棍波埋堆自動波好似抵d

利申 諗住考棍仔

唔係個個都中意玩棍波
渣車對佢黎講只係代步

好過棍波炒車

佢前設係渣開自動波，你有混波牌去自駕遊都唔敢租棍仔啦，當然你爛命一條又無得好計。

我懷疑你諗完之後都係考棍波

同埋你考車有幾何真係肥係碌棍到 咪又係意識問題

上次去歐洲玩 好多自動波車租喎 日本更加唔洗講 連登仔啲認知到底停留左係咩年代?

同Gogovan司機吹水 佢話好多行家而家都係揸自動喎 搵食車一日揸十幾個鐘 揸棍姐係玩鳩自己咁話喎

唔洗理人啦
自己想揸乜咪考乜

心態問題 駕車同駕馭一部車既分別

又有道理

棍 除左圍內打飛機自high之外 仲有咩用處

讀書都有好多野學黎係無用
都係比咁多錢 點解要怕學多樣野

1take pass可以話係自己既選擇同需求唔同
肥左就

如果有人笑你揸緊個架車 咁你會唔會因為比人笑而換車啊 咩都要理人點睇 做人咪好辛苦?

到真係要用咪可以用囉 咁你衡量過一定唔會用到咪考自 其實都係睇個人想點 冇咩好拗

無所謂既, 岩用就得
不過棍波係好玩既
利申 1 take pass 既後生仔

如果香港既人讀書都係用呢個心態就好了

唔通揸架Honda棍波又笑鳩人揸波子冇出色咩

1 take pass就係醒目仔, 最ON9係唔知自己手車唔掂, 係要考棍波, 考6,7次先pass, pass左買自動波車

真 學車應該係我成世仔唯一一次機會揸棍波

女人先諗咁撚多閒言閒語

其實考棍衰個d有幾多個真係衰轉波吊極力子死火先？
咪又係個個衰冇擰頭冇停車之類野

而家度度渣車都自動波。。唔係用黎搵食車考自動都ok
其實好多人考車fail, 唔係肥起棍波或自動，而係肥起冇留意交通狀況，冇留意前方障礙物，冇打燈轉頭，腳掣控制不當（即係chok親考牌官）。

我之前都係上youtube睇棍波車點入波轉波 大概理解到之後先決定考棍波 不過講真 我都應該冇乜機會揸棍波

撞車，警察黎到，熄匙車牌身份證
一個拎2號，一個拎1a，唔駛問都知道信邊個啦...

唔戇鳩
考到都係揸自動波㗎啦

我棍私1 take pass
肯定唔會自駕遊
人地啲路又唔熟 法例又唔熟 唔會搵命博
所以棍自都冇影響

平時香港自動波方便夠用啦
揸車揸到咁煩惱做咩
棍自都好 最緊要係馬路禮儀

聽依度班傻鳩講就死啦 成日以為渣棍波好型
根本好多地方都已經渣自動波多

生出嚟就係on9

嘩，我講句學多樣嘢啫就比人起勢咁笑

做乜鳩呀？一世都用唔著？去到歐洲自駕遊8成棍波車，租自動波都得嘅，仲貴啫，建議比多個選擇自己啫仲以為我唔小心殺咗你全家

講到考棍就一定fail，自動波就一定pass咁
最慘係你地仲要自我感覺良好覺得好威，仲要恥笑考棍嘅就傻仔 真係唔知你地咩心態

棍波同自動波兩樣根本上冇衝突
但唔知點解呢度班人好鍾意挑起鬧戰

純粹學多樣野冇壞姐
通常肥得都唔關支棍事

我阿媽、細妹、女友、佢阿媽、家姐、兩個細妹
全部棍van牌
你男人老狗學自動波
一間仲要唔係一take pass
盞笑大人個口

渣棍好玩

有信心一take咪棍
無就自動算啦
隔硬幾take棍先合格就真係戇鳩
棍一take講出黎係型d自我感覺良好d
渣唔渣棍波車理得佢

人在外國
棍波師父每個鐘貴過自動波師父大概一百蚊到百五蚊
同埋人數好稀少

所以都係自動波算數

Sorry 我速寶馬自動波黎

邊個外國? 美國/加拿大?

歐/英 系國家應該都係棍波多喎

以你既思維其實考26都係同錢作對嫁喎
26 1樣會fail
其次以全球計，好多國家都想減少26，甚至因其他原因禁左揸26同限制26既使用
而你自駕遊正常都揸架46方便啲
咁咪又係同錢作對 仲好意思話26真男人 笑大人個口

利申1,2,3,22

我朋友教我 如果你驚既可以考自動波先 熟哂路面 唔驚啦 德心應手哂 再有需要再考棍仔 咁就唔洗驚fail 同加大難度

喺雪梨
應該因為自動波師父人數較多
所以個價平d

呢到考完路試就紅p
過一年定年半定兩年就綠p
咁上到綠p無論你當初考 自定棍都無分別
照樣可以揸棍

所以d師父都會叫我地考咗自動先
真係想學棍就等上咗綠p真係要揸時先學

哦，咁係你地個制度令人偏向學自動先

窮撚 搵食嘅話咪考棍

我覺得好睇你生活圈子
當你一班朋友個個揸架棍出黎交換揸
你無棍牌都幾無癮

但你成個圈子都有錢仔 個個超跑
咁我無野好講

是撚旦啦

唔玩車，唔揸車搵食，去歐洲旅行唔會租車
其實唔大影響，你喺香港仲有幾多人揸棍？
貨van都有自動波啦

利申：考完棍之後未揸過棍

簡單黎講，為左玩車/考上去揸中型重型貨車，咪考棍波囉，為左日常/香港揸普通私車車，自動波都夠啦，香港九成九都係自動波

有咩戇唔戇鳩 睇需要架姐
你/你圈子玩車既咪考掍波
你諗住揸車代步咪自動波

你貼個牌係頭頂話俾人聽你自動波咩

當年就係有人話我做咩考自動波,唔考貨車棍仔

原來條柒頭自己都無車牌 我叫佢考撚左牌先同我討論啦

我都係考自動波....
可能好多連登話我ON9
但我覺得最ON9 係好型考棍之後雪10年唔揸
其實J自己考棍好型
最後實際都唔識揸車

唔on 9，不過棍波車好玩啲

有咩所謂 正常代步唔係玩車既都係揸返自動波

冇咩所謂啦，除非你揸Honda

我發現話考自動波=女人既有2種人
第1種就係果D小朋友 以為自己好man 考左個棍波牌就係男人
第2種就係人云亦云 人地話要考棍佢就去考棍 根本無諗過自己需唔需要個棍波牌

最on9係好似我中同咁(1男,1女)考個棍根本之後無用, 考完一次fail跟住放棄, 我考完佢地都未搞店個牌, 女中同係早考過我成年
其實真係睇自己之後用途, 唔係又晒錢又晒時間

老實講，而家係冇乜棍仔車。
但呢個係啖氣嘅問題，同實用性無關

驚FAIL考自皮咪認囉

無需要渣學黎做乜

利申: 自動波私家車 & 棍波電單車

發明左計數機點解仲要打算盤

連登仔標準答案:
1.你朋友去飲酒 但要你渣佢部棍波車
你唔識渣

2.公司老細叫你渣棍波 你冇棍仔牌渣唔到

3.去鬼佬地方旅遊渣唔到棍仔車

考自動波咪自動波
你理得人姐

有冇第3樣?
例如我係覺得反正都咁撚易點解唔考多個牌 ?

考完棍先覺得on9 香港揸棍即係玩自己

利申1，2牌

咁依個係你自己既選擇
但因為人地唔跟你地果套所以就=女人?

如果一定要考自動波，考2A點都好過1A

廢人考廢牌

窮廢D定自動波廢D

鍾意玩車始終玩棍好玩啲
玩頭d都唔會玩at啦

如果棍波無信心，又好想渣車既咪自動波
有呢種牌就有存在既價值，洗乜理人諗乜

只係唔好充大頭鬼，有d場合唔識棍波就大方d講，唔好自己柒又累到人

講真 考左棍波2年 一次都無揸過 就算去旅行都係租自動波 廢事唔熟去到做馬路炸彈害人

笑佢地係因為佢地淆底
未試過聽人講難就驚fail
咁莫薑仲唔係女人

我係睇完賭俠大戰拉斯維加斯先去學棍van

你喺連登問就梗係叫你考棍喇
連登最多咩人？
一係灣岸mk，第日揸貨van跟車送貨
一係m記毒撚，有棍都冇撚用
你喺度問就真係on9喇

喺連登十個叫人考棍 九個都唔知有無車揸

其實鐘意考乜咪考乜囉
講咩真男人嗰班唔去考個大偈牌、飛機牌？
真男人只識揸車垃唔垃圾啊

問題係你點解要考牌
渣車代步既話，自動波牌剛剛好，1A 都已經夠
如果考黎因為方便老人家，屋企黎緊有小朋友要用車出入，你都唔會買棍波車

如果好似我朋友咁，因為傾生意，識朋友
一渣耐咗，你自己個圈子都會多一班玩車既人
到時你就會開始講究：架車low 低幾多，避震車軚⋯
開始講駕駛既樂趣，到時玩下手係日本英國買架二手車番黎襯都唔出奇

咁唔通到時先去考番個棍仔班咩
人始終會變

諗清楚自己想要咩先

見到考自動波的人話棍van無用，我想大家正視一下：

我尊重你考自動波唔會話你廢物 ，但唔等於考棍波的人「無用」or 多餘。

係，你可能考完棍波後一世渣自動，但其實好處已經入左你血，隨時救你一命

棍波其實教左你 :

1.多功處理
你個腦係行車過程中，唔再係加速減速咁簡單直覺的反應，多左極力子，轉波去比個腦諗，你仲要控制緊個車的節奏，令架車轉波唔好chok，幾時上幾時落。

當你個腦習慣左行車要處理咁多野的時候，你渣番自動波，你個腦更加有空間去處理路面上的資訊，呢一點好重要。

考自動波果d人好多時處理加速減速都好緊張，啱啱夠pass。到真實路面時就緊張到睇路得番前面果段，腦部處理唔切咁多野。

情況好似學自彈自唱學起，到你獨唱時你個腦多左好多位去處理，身體亦因為用少左野無咁緊張。

2 .左右身體協調

考自動波左右腳分開做野，上面就左手轉波+右手軚（ 四肢 full body control) ，自動波只係分開上下二段，仲要左腳係無野做。大部分自動波的人係右腳 ＋ 右手做主力手，在肌肉控制上只有左腦主宰緊駕駛。可以留意下通常人單手的時候會好自然選擇用右手渣軚，因為大腦簡單地集中一邊控制肌肉 。

理論上左腦比較係logic上的野，直接反應，例如見到障礙物會停。
右腦比較係空間感覺，簡單d講叫「車感」，距離感，空間感，速度感，呢d感覺其實都係一種，人車合一就係呢一種，你會有種感覺係車四隻角係緊咩位，預測到架車點行，預測路面上每個元素下一秒點運動。不過有車感，無logic又係死，因為你make唔到judgement，所以渣車左右腦都要作戰狀態係最好。

如果由訓練開始，你開車只係自動波呢種側重一邊腦的肌肉控制時，你大腦每次習慣左原來渣車係單邊腦ok 了。如果你係慣了棍波 雙邊腦協調，你個腦就每次上車都兩邊自動ready先

唔on
能力有限嘅話逼都逼唔到

自動牌笑返棍牌 世界變

有聲有畫嘅

我就對上一月考完棍波 1take pass 既
如果自己覺得自動波夠用 咪考自動波囉
個個都要識揸棍波嫁咩
再者我又唔覺得識揸棍波 就代表你手車會好過自動波既人

話人考廢牌那些可能連車牌都冇

有牌好過無

棍波？揸Go go van啊？
利申棍波

當係對自己嘅一種要求，學識一種技能，試下學棍波，最好擁有過一架棍波車。可能會洗多咗錢。但你絕不會後悔。

玩咪棍
代步咪自動
幾歲呀，咁少事仲要問

識多樣好過識小樣

唔係戇唔戇鳩嘅問題
係當你發現原來呢個世界上有大把女仔舞棍波都舞得咁掂嘅時候
男人老狗揸個A牌真係會覺得自己有啲柒

唔好以為女仔唔識揸棍

理撚得人 話知你用自己碌棍考

其實棍van已經易過棍私好多
考完棍van我諗都要操一排先揸得掂棍私
如果只會揸私家車 咁考自動波的確無咩所謂

男人考自動波真係好柒

係，就算見人開拉利林寶我都會問車主有無MT牌，冇一定笑柒佢

報咗棍波，如果頭幾堂搞唔掂打算轉自動波。

歐洲棍波係主流

情鏡題：同老細阿頭出去應酬，佢貓左叫你渣佢架車送佢返家，點知係棍波黎，咁點算呀

老細無司機做咩老細
你做狗咩

bravo

睇自己架姐 睇下你屋企用咩車如果有既話 同埋自己比錢就自己決定吧 我覺得唔洗理d on9話男咩人一定要棍 心諗大把人屋企又冇車 又冇錢學 就笑9你學自動波 好心睇下自己有冇車先啦 冇車就批評人 只會顯得出某d人既自卑
利申: 屋企有架自動波7人車 所以準備學自動

男人無棍波牌做咩男人
你做女人咩

like a pussy

唔戇鳩

但我自己都係考棍波
廢事比連登仔串呀嘛

我考左兩次棍波，兩次都衰死火！原來我一到考試會緊張，隻左腳會不由自主地震（學車時完全冇問題），根本冇可以控制到離合器，我就知自己生心理構造，根本冇可能考到棍波，所以來緊決定自動波，希望pass啦 乜野棍波先係代表男人的尊嚴係刻板思維，最緊要自己揸得開心舒服啫！

渣車基本面真係習慣來，技術係有經驗就有。考完自動波牌有自己車不如渣多啲，到之後需要用到棍波咪再考，到時渣左咁耐車都一take pass 唔到我係你自己都驚。

揸唔on9
考先on9

如果考咩牌都要上連登問，你個心智根本唔適合揸車
係真男人就要有自己一套諗法啦

on9思想

男人無大偈牌做咩男人
男人無飛機牌做咩男人

男人老狗揸自動波
笑撚死人

棍波笑自動波
大偈牌笑棍ON9
飛機屍笑大偈ON9
太空人笑飛機屍ON9

有錢既 你唔考牌直接揸都得

無機師牌先戇鳩
得個爛鳩棍波牌
成班古老廢物

bingo

我考棍波都唔明wo

廢人考廢牌無問題，
好睇你係咩人。

外國有句話叫”Grow a dick, drive a stick”，意思即係話係男人就應該揸棍波。

考棍波先戇鳩
咩年代啊仲棍波

考棍或自都唔係問題
但重點係棍真係咁難咩其實?
平時香港馬路唔計highway 2 or 3波搞掂哂啦
都唔係真係話要不斷上落
你左腳慣左極力子其實冇咩嘢
隻腳好自然會自己落左去唔洗特登記住

咁九巴訓練個d出黎咪全部on9?

其實多樣野學左無壞 又唔係特別難
反正考完多數都係揸返自動波 但起碼你識棍波基本操作

唔一定考棍波牌,但最好識渣囉,有咩事上黎得架棍波車但唔識渣咪柒囉
利申: 外國撚,拎架自動波去考牌,買左架棍波渣, 渣左5年

睇你需唔需要姐
宜家香港有幾多人學完棍波揸棍波
你話好抵，有兩個牌，So?
你之後咪又長期揸自動波

最戇鳩既係學棍波笑鳩自動波既人

其實你諗下將來會唔會揸貨van
如果覺得唔會 咁咪考自動波囉

不過如果會係外國用車 考個棍仔都冇壞

香港地有幾多個人有跑車嫁？有錢都留番買樓啦

唔尻 仲可以搵食 讀唔成書可以去做送貨 多樣技能防身 雖然你話實用性唔高 但咪當識多樣野

依家大把跑車係自動波啦
條友肯定冇牌

Ching 我肯定條友自己無跑車係到鳩up 師兄好波

考自動波唔ON9
考棍波亦冇問題
但可以考到兩樣 做咩唔考埋
有人學VAN自動波 但揸私家自動波
咁做咩要學VAN自動波
因為你擔心日後有冇機會要揸到VAN？
咁點解要考自動波？
其實你咪又係會擔心日後有冇機會用到棍波
但你更擔心考棍波我咁撚 ON9蠢 廢 無用 會唔會考唔到啊？到時又要貼錢補考
講到尾就係因為你(廢)(無撚用)(自己都睇唔起自己，覺得自己弱智)
只要你有信心考車 考咩都係 1take pass
棍波同自動波有咩分別 棍van學費仲平過自動波van
唔係有冇需求問題了
即係你2$ 可以買到2粒糖 你條on9走去比2.5$ 去買1粒糖
你話自己係咪ON9仔

利申 棍波 1take pass
出面搵師傅學

咁考棍波揸棍波係咪可以笑鳩自動波

你唔識字?
睇你需唔需要啊
你考棍波揸棍波，呢個咪你既需要囉。

講真有幾多人會肥係支棍到
最多人肥係安全意識到

差唔多錢學多樣野唔好咩 ？ 點解有人會去學下韓文學下日文唔通話佢地日常用唔到學黎把撚咩

貨VAN都轉哂自動波LA,咩年代
再講考完有幾多有車渣
咪又係去平機票去日本自駕遊

考自動波私家車
考完無渣過 乜柒都唔記得晒
你有信心乜都一take 考乜都得

巴打揸緊咩車？
1 take pass 應該揸靚車

我宜家問你，我有需要，我係咪可以笑鳩自動波嘅巴打，你都九唔搭八

說穿了
十個用成皮去考牌
都唔知有幾多個有錢買車養車

岩丫 成班連登小學雞仲停留緊自動波容易壞波箱 棍波好型
講真一句你超跑仲用棍波咩

認真唔識求指教
民用超跑係咪都會用撥片？

原來我部唔係私家車

睇去邊啦
去美國的話租車想揾棍波車難過歡場揾真愛。

同去買電話要推機差唔多姐

撥片好多平民AT車都有喎

低層次思考 到時人地揸架寶馬 林寶屌打你架爛鳩棍波車

港豬雪櫃牌係敢去日本
貪人地好禮貌好恰

邊敢去美帝果d國家自駕

連登仔A:朋友/老細飲醉酒, 要你渣佢部棍仔波子番屋企,你冇牌
連登仔B:難保你有一日要渣貨VAN小巴搵食
連登仔C:考牌同一個價錢, 棍波可以對機械原理了解多D

廢鳩數啦 大部分都只係窮撚

A: 明知會飲酒都揸車，我會先屌柒個朋友
B: 貨Van已經大把自動波
C: 學咩好隨意，呢part是但啦

利申: 1 2

睇需要啦，學多樣野又無壞既

去旅行一般有得租一定係租自動波
有d地方租車只有棍波（極少機會）既時候咪有用

棍波都唔敢考同女人有咩分別

你都ON撚9
唔考棍波就係淆底驚fail
你又唔去考埋大型貨櫃車牌巴士牌吊重機牌? 淆底啊?

鳩到用時方恨短

就好似你比得錢考試，都唔會只係考writing咁傻仔啦

反正都係差幾百，等嘅時間都一樣，個天要你補就點都要補鐘

算啦 自欺欺人拗黎都哂氣
你要咁講你不如講哂全世界有咩牌都考哂佢
你唔撚好講考埋潛水牌呀艇仔牌飛機牌呀笨
為拗而拗, 事實你咪攬住個1A牌

現實係, 你同人講你考個1A牌, 人地唔會出聲笑9你
但心入面會, 但你唔通見人好撚老尷咁"I see.."/ 陰陰嘴笑
你就大大聲屌柒佢 "1A都夠用啦洗乜考棍波"
咁你咪仲ON9, 呢啖氣係硬食架喇, 你唔洗同我拗你自己都知現實情況係咪咁

同埋依加後生仔10個9個唔揀考棍都係因為"聽人講"難考, 易FAIL
個個都想1TAKE, 其實有揸車就知, 1TAKE根本唔代表你勁
我老母當年1TAKE 揸左30年車都揸得屎過我
但你PASS到棍波, 你跳上自動波車揸, 基本上就好似踢開英超走去踢中超咁易
你比同一舊錢點撚解唔學多D野, 練好D技術
要貪快走去考1A? 唔係怕困難想走捷徑係咩?

同埋我好撚唔明點解考棍波會拉埋超跑黎講
我老友屋企有架大牛等佢揸佢都去考棍波啦
呢個係睇你對架車有幾熟悉
超跑只係代表你有米, 唔代表你有術
Money Can't Buy Driving Skill

你要扯埋去講媾女既話, 我只可以講
考棍唔係為左型為左媾女, 技術落左袋就係跟你一世
你要型要講錢講媾女, 你揸十層樓請司機坐RR
我包你比閪水浸撚死, 車牌都唔洗考
根撚本就係兩件事, 唔撚該咪再扯埋黎講

兩個牌價錢係咪一樣先？？自動波牌係客貨車都揸唔到wor,如果一樣價錢，就緊係考棍波

考棍唔代表要渣棍波，考左可能將來有需要會幫到你
但係你考自動 會限死左渣自動波囉

根本就係咁簡單
係咪有班人以為考左棍淨係可以渣棍波

有得考埋仲咩唔考埋棍波， 又唔係難

所以班所謂師傅咪長做長有
成班跟風考棍fail比人劏多幾獲

考AUTO唔會肥? 笑撚死

其實好多人fail 唔關棍/自動事
無留意路面情況先西最多人走

考自動波唔on9
考自動波都fail先on9

唔戇鳩 唔渣貨van同棍波考黎做乜
專心睇下路牌同地下d線諗下點安全到目的地好過
又唔係落場參加澳門格欄披治
其實我知大把有錢佬都係1A

有咩所謂

樓主，你係咪做黃金X岸酒店個位單眼保安，
學咗成年半棍波，之後比師父見議你去學自動波個型男呀

真係會有有棍波牌有閪屌既日子

通常好似樓主問呢d on9問題概, 有幾多個係有車牌?

你租車唔租埋個司機？

連登仔鐘意塞車果陣係咁推推推支棍
你咪跟住佢地lor
渣自動波但考棍波冷勁另計

如果左手左腳都唔駛用先睇得切路牌同線
會唔會手腳同個腦有事，唔協調
睇牌同線係咪用左手左腳睇？？
ps番工有時會揸公司車(棍)完全無問題
ps唔駛記住左腳右手，左腳左手一齊向前郁都識行路

樓主幾多歲？思想咁撚幼稚既？

咁點算，成村人望住你O 晒咀

考咩牌唔重要，重要係你考完有無得成日揸，考個牌返黎雪藏俾你考齊所有牌都無L用啦

自己需要d 咩咪考咩
自己想要d 咩咪考咩
根本唔需要既話，做乜要考樣難d ?
唔係怕，但人地自己諗過有無需要而揀
貪得閒咩? 全職學車咩?

咩超跑論又係on9
大把靚車有自動波啦
又或者人地根本係窮撚就唔洗講呢d 啦
到真係發左達，好撚得閒既時候,，先考番個棍波囉
到時人地有錢有時間有閒情去考，你又理得人？

如果考直升機牌送1,2 牌，咁唔去考直升機就on9？
"咁無端端有架直升機比你揸咁點算？

唔on 9
考完後悔考返棍先on 9

渣熟左就唔洗點用腦 人肉自動波
咁你叫個渣車搵食既入廚房切野 個廚房佬係度睇住屌哂老母咁聲
咁唔通人地又左右腦手腳唔協調

我覺得首先你要考慮下你自己將來會揸咩車先 其實理論上私家車都係自動波嘅 所以依點你可以放心 再者考棍波真係難控制d嘅 難小小一take pass 特別係上斜會溜後or死火

PS: 1 2牌一take pass

你有心考就考棍波啦 第日出去玩 個個fd醉左 得你清醒 但得部棍波車 到時你就真係on lun 99咁

揸車仔同廚房佬又點可以混為一談

呢家講緊揸車自動波同棍波，你就話揸車同切野2樣九唔搭八嘅野

巴打小心，陣間d自動撚會講鬼撚會有fd揸棍波出黎但又會飲醉酒

除咗考牌個陣揸過棍van
考完牌自己買車都係自動波
出去自駕遊都係租番自動波

香港燈位多塞車多
吊極力子真係玩9自己
不過學棍真係對汽車運作了解深入咗
同埋多個棍牌有需要用黎旁身

利申：兩take 1 2 牌，日日都揸車

咩叫比喻呀 你真係左右腦唔協調
搵個2 號牌打飛機 而家大把後生仔拎住個2號牌但根本唔識揸啦 因為冇乜機會揸 連中型重型都自動波啦

你d比喻打撚錯曬呢

我就唔會拎個2號牌打飛機，係睇唔過d 1a牌打曬飛機話棍波無用，同d大陸賤種一樣自己廢但又要認屎認屁，又妄想棍波撚歧視佢地

咩都假，考完冇錢養車理得你個牌係乜

其實我同意試下棍van先，
唔得咪再轉返自van or自私
唔建議棍私因為聽講冇咁好力水

有時當興趣學，唔好成日諗人點睇
小事如學車你係咁，唔通搵老婆都要上連登問咩

戇鳩

留名睇人屌考棍波先on9

笑到仆街

棍一take pass 唔明點解咁易都唔敢學

有1a 想渣棍波 係咪考返私家車棍波就得